【預算案】林鄭激讚：完全秉承我確立的管治新風格

今屆政府第一份財政預算案出爐，行政長官林鄭月娥發聲明表示預算案能全面落實她去年10月公佈的施政報告中各項政策，指財政司司長陳茂波制政的預算案，「完全秉承了我為本屆政府所確立的管治新風格、政府新角色和理財新哲學」。

林鄭在聲明中感謝陳茂波，為教育額外預留每年20億元，將她在競選政綱中承諾的「教育新資源」由50億元增加至70億元，稱為有需要學生發放津貼及免文憑試考生考試費兩項措施，與她的信念一致，「視政府在教育的開支為對我們未來最重要的投資」。聲明最後林鄭籲立法會議員及市民支持預算案。

政務司司長張建宗會後指，今次預算案是「務實有為、富有前瞻性、穩健進取」，既照顧普羅大眾需要和社會面對的問題，亦為香港長遠發展做好準備、未雨籌謀，促進社會向上流動。張建宗又指，陳茂波善用盈餘，推出很多項利民、惠民、改善營商的措施，指預算案為香港開拓了多元經濟，亦投資未來、構建關愛共享的社會，預算案推出4,000多億建設香港未來，其後就用近15分鐘，以中文和英文重覆預算案的重點內容後，未有回應任何問題即轉身離開。

行政會議召集人陳智思會後則指，希望立法會盡快通過今次預算案，指今次預算案非常乎合特首林鄭月娥的新理財哲學。陳智思又指，很開心見到政府投放很多資源在創新科技發展。陳智思又指，大家都明白到預算案永遠不能滿足所有人，「永遠都可能有啲漏網」，但認為整體來說，「其實絕大部分，尤其是納稅人，都照顧到佢地」。陳智思又指，不相信直接派錢有用，因令香港整個經濟受惠，指過去政府曾試過直接派錢，「明顯不是每個人都開心」，都質疑對經濟帶動有多少。

問到政府投放500億公帑在創科是否太多，陳智思指，香港在創新科技和科研起步太慢，故要投放資源更多。另一行會成員、民建聯葉國謙則指，500億不算太多，因為有200億是用於河套區，餘下的300億元，「我地起步咁慢情況下，投放真係唔係太多」。

好型型呀娥娥濕哂

on9

食撚屎啦咁既垃圾報告都仲可以用黎打飛機

林鄭同波叔有無做過愛

幾百億文掉落河套
又真係新風格

唔知點解每次聽到佢講: 我既理財新哲學........

就好撚銀耳好嘈，比粗口難聽十萬倍

同習近平新思想一樣

有冇人可以解釋同以前有咩唔同

北方大媽97以前係2,3線官員

淋病

免差餉退稅還富於富仲叫市民支持 真係好撚野

林鄭、陳茂波同坐直升機巡視香港。
陳茂波說：如果我丟張一千蚊落去，執到果一個人一定很高興。
林鄭說：如果我丟十張一百蚊落去，就有十個人很高興了

⋯⋯⋯⋯

飛機師說：如果我丟你兩條撚樣落去，就有７百幾萬人高興了。

轉貼去d乜港人港地 果d深藍page la

呢班撚樣真係曲線想政府倒台

post在度把鬼咩

仲衰過John Tsang仲敢講出聲

一定有

奶共新風格？

我代綜援人士 多謝波總

份野咁垃圾 完全冇財政管理sense 你話係淋鄭寫我都信